衞生署亂發隔離令！余若薇set頭5分鐘，要送檢疫 周二不能代表黎智英出庭

香港電台一名髮型師昨日初步確診，截至昨晚，最少7位港台員工、5位節目主持人及7位嘉賓等26人被列作密切接觸者，當中包括主持《議事論事》的資深大律師余若薇，眾人需接受隔離檢疫。余已被送往指定隔離酒店，她批評當局隔離標準混亂；她原定本周二（16日）就8.18非法集結案聆訊到高等法院代表壹傳媒創辦人黎智英出庭，現時亦被迫缺席。

相關新聞：港台髮型師播毒期返工 7嘉賓5主持7員工須隔離檢疫 嘉賓羅致光僅「自願檢測」
在facebook留言自稱在情人節「中頭獎」的余若薇接受《蘋果》訪問時指，昨獲悉有港台員工確診後，已與丈夫到養和醫院自行進行檢測，結果為陰性，惟依然被列作密切接觸者，今午被政府車輛接送至觀塘的指定檢疫酒店隔離檢疫。

批檢疫準則混亂 「唔同人講唔同版本」
余稱，她曾向多名政府人員查詢檢疫準則，「但係唔同人講唔同版本」，最初稱與確診者同處同一空間達15分鐘，便會被列為密切接觸者需隔離檢疫，當中涉及逾百人；其後另一人又稱與確診者「接觸15分鐘」才需隔離，「咁我話，我set頭5分鐘咋喎...佢洗咗手先幫我set頭，又戴晒口罩」，惟對方改口稱任何接觸也算緊密接觸。

余曾要求政府人員提供文件了解隔離準則，惟對方以「內部文件」為由拒絕，只稱已獲醫生簽署批核，「你要畀到我睇（文件）先服嘛，你又唔係劃一標準，一時一樣。」余若薇無奈接獲檢疫令，根據資料，違反檢疫令被法庭定罪，可被判即時監禁最多14星期或罰款最高15,000元不等。

改蔡維邦代表黎智英
余若薇又嘆，緊接本周二原定要代表壹傳媒創辦人黎智英到高等法院出席8.18非法集結案聆訊，現被迫缺席，當日將改由另一資深大律師蔡維邦代表；余下周三（24日）亦有另一宗官司要出席聆訴，「依家話要隔離到24號，到幾點鐘都未知，無人講到，我都唔知點。」現時要攜同3大箱官司文件「一齊被隔離」，在酒店準備上庭工作。余若薇在2月9日錄影的節目，將在星期四（大年初七）播出。

確診髮型師年三十曾與不少嘉賓員工同處 非所有人要隔離
據了解，港台在年三十晚（11日）曾直播賀年節目，確診髮型師亦有上班，與不少嘉賓員工同處，惟不是所有人也須隔離。
其中學者李錦在年廿九晚（10日）曾以嘉賓身份出席港台節目《日常8點半》，他回應查詢時指當日未有與涉事髮型師接觸，也沒有「set頭」，早前亦收到當局通知，不過沒被列作密切接觸者，已自行進行檢測；而有份錄製同一節目的主持潘杰寧則被列為密切接觸者，需隔離檢疫。
至於港台主持杰寧晚上在社交平台開直播，稱已於今午被送入竹篙灣接受隔離檢疫。她指昨午知悉髮型師染疫一事，又指因為曾與確診者接觸的主持眾多，經商議後決定安排杰寧、泰山及鄭萃雯入隔離營檢疫，杰寧在直播中還展示經她精心佈置的房間，包括由丈夫為她張羅的大堆零食，算是另類情人節禮物，家人還為她準備了迷你蒸爐方便煮食。她笑言最初入營時感覺不錯，光線充足，惟細心發現下卻找到不少頭髮和指甲碎。
港台另一位主持鄭萃雯亦有於社交平台開直播，稱自己得知髮型師確診後，已有心理準備要做病毒檢測，直至昨日黃昏就收到衞生署消息指她須檢疫，故她便開始執拾行李，至今日抵達竹篙灣。鄭萃雯在直播中向觀眾展示她的房間，更特意提及她把兩張薄薄的床褥叠為一張較厚的床褥。鄭萃雯有兩個小朋友，她表示入營之前便託丈夫及婆婆照顧好小朋友的功課，並感嘆由小朋友出生至今，「未試過離開小朋友咁多日」。她更向觀眾透露今天是求婚紀念日及丈夫生日，惟身在隔離營，沒有心機慶祝。
歐家榮：中環有髮型屋曾爆疫 故認為高風險
衞生防護中心傳染病處首席醫生歐家榮於下午疫情記者會上，被問到當局如何介定密切接觸者，他指涉事化妝間有約300至400尺，可容納20至30人，而髮型師工作時有用定型噴霧，及以風筒為嘉賓吹頭，加上曾除罩進食，因此認為傳染風險較高。惟他坦言此準則並無科學根據，他以中環一間髮型屋Glow Spa & Salon Hong Kong曾出現大型感染群組為例，指當時亦有4名戴口罩客人被傳染，所以當局認為化妝間有一定傳播風險。歐又補充指，由於患者傳染期3日均有上班，當局目前以三個準則介定密切接觸者，包括當時無戴口罩、同場工作的人士及曾獲確診者幫忙「set頭」的人士。
有記者質疑化妝室與髮型屋有所不同，嘉賓並無在內坐數小時，被傳染的風險應較低。歐承認，以15分鐘界定會否被傳染並非有科學根據的金科玉律，要衡量二人的接觸程度，才能評估感染風險。他強調疫情現時已到關鍵階段，中心不想走漏個案，故介定密切接觸者時會較以往審慎。
曾鈺成稱當日無接觸確診髮型師 不打算檢測
至於早前在港台節目《議事論事》，以主持身份訪問勞福局局長羅致光的前立法會主席曾鈺成，今日透過助理回覆《蘋果》查詢時表示，由於確診的港台髮型師，當日並不是負責替他和局長整理髮型，所以他不打算檢測。曾鈺成訪問羅致光的一集《議事論事》已於年三十晚播出，而由余若薇任主持的一集，則尚未播出。

乜咁啱啊

睇黎個髮型師真係鬼黎，任務成功

武漢肺炎，可防可控。對象係人民

CCTVB之前10個中又唔見佢哋做嘢

隔離令防疫 網民齊聲贊